中国海警防疫不忘「繞島」 日本人憤怒：救援口罩還來！

由新型冠狀病毒（2019-nCoV）所引起之肺炎「 COVID-19 」，簡稱為「武漢肺炎」，根據新浪網數據，截至北京時間今日（ 12 ）上午 9 點，中國各省確診病例已超過 4 萬 4 千例，死亡病例共 1,114 例，超過 20 個國家受到疫情影響，其中日本因爲橫濱港外停靠的郵輪鑽石公主號，確診病例不斷飆升，船上已有 174 人感染。

根據《 NHK 》，正當各國衛生單位忙得焦頭爛額之時，日本第 11 管區海上保安部證實，中國海警的 4 艘船隻在，沖繩附近的釣魚台列嶼（日本稱為尖閣諸島）附近繞行，日本海岸警隊總部發出警告，使其遠離海域。

釣魚台列嶼的主權目前仍處於爭議狀態，中、台、日三方皆稱擁有該島。

對於各國正忙著防疫，疫情發源地的中國海警的舉動引起了日本人的不滿，特別是前天（ 10 ）自民黨幹事長二階俊博在記者會上表示，將向中國提供支援資金。更早之前，7 日凌晨，日本政府的包機又將一批支援物資運到武漢市，這批支援物資的箱子上寫著「加油！武漢」、「中國，加油！」等標語。

日本網友在推特上評論炸裂，表示「這就是支援武漢的結局。很明顯浪費了人道救援。」、「在日本完全買不到口罩了，如果爆發感染，日本人該怎麼辦？和中國關係好的國家，俄羅斯、北韓、伊朗都禁止中國人入境。美國、台灣、澳洲也是！日本卻還沒有作為（除了湖北、浙江）日本政府這麼信任中國提供的情報，日本的安全真的是糟糕了」。

此外自民黨幹事長二階堂也成為眾矢之的，網友們抨擊支援中國口罩、防護服、資金卻得到這樣的結果，簡直就是被「恩將仇報」。

暴支膺懲

日本仔知唔知共產黨恩將仇報左60年

咁又點
叫班宅男出嚟示威抗議囉

山川異域
風月同天

由新型冠狀病毒（2019-nCoV）所引起之肺炎「 COVID-19 」，簡稱為「武漢肺炎」

因航D朋友?

你班日本人中二病蠢撚咗啫，支那人當啲捐贈係應得唔會感激㗎，懵撚，遲早俾人滅國都係度講多謝。

恩將仇報
日本唔好再幫支共啦

你班on9仔乜撚新聞都唔睇，社會發生咩事都唔關自己事，淨係想過好自己生活。
所以咪比人搵笨柒都唔知，抵你班架仔仆街

抵撚死，覺得支那人會報恩

日本人無哂當年霸氣

Push

畫得出哥布林殺手
竟然仲唔了解現實嘅哥布林

日本同德國輸左二戰比人馴化左咁

日本仔on9啫，乜佢哋唔知支那仔想整死日本好耐？

你唔好話，日本宅男投票率多過普通後生幾十個%